莊太量政：GDP按年跌9%遜預期 政府不應再提供補貼

中大經濟學系副教授莊太量表示，是次跌幅遜於預期，主要受私人消費開支和固定資本跌幅加劇拖累，加上政府消費開支增加所致，可幸的是目前香港經濟仍是錄得單位數跌幅，較澳門第一季經濟按年下跌48.7%，及新加坡第二季經濟按年下跌12.6%表現較佳。

莊太量估計港府禁止堂食將使私人消費開支進一步下挫，「啲人出唔到黎食飯，都唔會點行商場、買嘢」，不過，他預料第三季經濟只會按年下跌6%，皆因去年第三季經濟已經收縮2.9%，在基數較低情況下，預料第三季經濟按年跌幅不如第二季這麼大。

他估計全年香港經濟將會下挫約7%；並指出在資源有限之下，政府不應再向各行各業作補貼，反而待疫情好轉後，撤回限制社交距離措施，並重新開關，這樣才能讓經濟復甦。

派錢呀屌你老母

莊太量呢條撚樣邨未死

唔派錢咪開始裁員囉

疫情好轉 重新開關？

咁撚樣囉 一日冇疫苗 點同你開關呀

CU好多人都好憎莊太量 真係唔係無原因

呢條垃圾

經濟學家

派錢未

金融肺炎，勁過金融海嘯

Gogogo

push

失業大軍就要出嚟反港共

唔派錢救企業咪執哂lor經濟學家
涼完冷氣未呀

佢youtube channel，歡迎大家入去

攪死晒全香港得返中資 又贏

以佢本人嘅預期嚟作為補貼標準？把自己看得那麼高